[三國］其實孫吳有無機會北伐成功

明明有地， 荊 江東
有將 （遠比蜀多人才）
有兵 幾十萬打合淝

雖然有四大氏族 私兵既問題
但至少都叫出到兵
將領 都督 幾代都勁 周郎 呂蒙 陸遜 （魯肅主張平衡 暫時唔計）
唔計一大堆將領

長時間經營 但赤壁之後 基本上打親都輸
只係偷襲關羽自大 火燒劉備智障
就好似中國人咁 最叻打自己友
到底孫吳想點？

佢地低能打劉備，兩家合作可能有機。 自相殘殺唔輸都難

不嬲都只想偏安

海軍北上打平原戰

點解孫家咁多年 只係識水戰

張遼幾百人偷襲可以打殘孫權
到底陸戰有幾廢？

曹操都叫操到下水軍
赤壁都叫輸得心甘命抵
孫家d陸軍做緊乜？
生存時間最長 但乜7都練唔到

吳連北伐都冇嘗試過，你覺得點解？

打蜀國都未必贏到啦

北伐？曹操果邊全部陸地比人鐵騎屌打？

季風風向問題。

基本上夏天先吹東南風可以北上，但以當時既技術，夏天出海一打風你預全軍覆沒。

南方人口少，兵力輸蝕，再加上冇馬匹，孫權北上真係蝕底。

臨尾試過

單打獨鬥打唔贏
步驚雲同聶風都要一齊打雄霸先贏

點會冇嘗試過，係卡咗係合肥，打咗四五次都打唔入

點沿海
諾曼第登陸式打山東定點

機會幾乎係零
一嚟佢從揚州出發 就算打得落壽春 合肥 但打完都冇意思 魏軍只要一切斷補給線 等同孤城
諸葛誕就係咁樣收皮
除非一嘢攞哂徐州 淮南 但邊有可能 仲要攞完 同魏國只會變成消耗戰
零得益
至於奪荊州北部 咁就太睇少司馬懿 話哂荊州係司馬懿第一個經營嘅邊境地方
二嚟關二哥打得咁辛苦都攞唔到幾多地
仲要俾人攞埋襄陽 咪又係俾人圍攻
又變成超大消耗戰
所以吳國寧願自己搵嘢搞魏國 等佢主動打用防守戰消耗戰力
所以吳國班士族北伐揸流攤好合理
仲有班士族全部同孫家有姻親關係 打得差又唔會死 點解要搏老命？

咁撚短視 打9關公做乜
仲要明知當時劉備多兵過佢會報仇
呂蒙其實好撚弱智

滿寵真係慘
當初守住襄陽 個個只記得曹仁同徐晃
守東吳個個只記得張遼
其實仲有王基 田豫一堆人

好多人評價吳國四位都督都係話
周瑜 魯肅最有大局觀
陸遜就最喜歡送人上路 送關羽 劉備 曹休呢堆一生征戰無數嘅人上路
呂蒙眼光最短淺 唔明白孫劉同盟嘅重要
魯肅當初係攞到彩就算 佢就全都要

用飛船

有point 但其實呂蒙唔打關羽 等關羽打完襄陽分分鐘比人打
但其實果陣點解唔直接打合肥？張遼都去埋救曹仁

關羽只會一路向北，佢打襄陽都係為咗同上庸漢中連成一線

唔係呂蒙無大局觀, 係關羽無
孫權想同關羽結姻親, 幫犬兒求親關家三小姐, 關羽回覆吳侯「虎女安能配犬子乎」
關羽被孫權殺根本係自己申請返嚟